---
aid: 9025
zid: 32109
title: "【临高】南京政事堂镇压儒生事件始末（节选自佚名笔记《治世余闻》）"
author: petrus
date: 2012-04-18 14:50:54+07:00
lastmod: 2017-01-30 21:21:00+07:00
---

petrus 于 2012-4-18 14:50:54 发表了：

_本帖最后由 思考得人 于 2012-8-9 23:27 编辑_

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 1638 年，澳宋殖民部在江浙地区业已兴建多处商城，兴办大量产业。是年后金破口于通州，澳宋登州基地 2 个营前往接应德隆商行棉花收购及财务部门回撤，于徒遭遇高起潜所带之关宁军，发生冲突，关宁军惊溃。由此变故，原定东撤天津港计划为数万清军所阻，被迫向北京城靠拢。大队行至东直门附近，遭城头明军发炮攻击，营属步兵炮随即放列还击，引爆城头炮位火药，一时北京阖城大震，俱言城破，哭声震天。崇祯乃散诸皇子女至外戚家，有田贵妃所生朱慈照，为贵妃家人带出永定门逃难，被澳宋侦察部队收容流民所获，随大队南下至东营上船南送临高。次年，卢象升任南京兵部尚书。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 1640 年三月，北京为李闯所破，南京乃立朱慈照为弘光帝，建政事堂，颁明定国是诏、国政维新诏，聘请澳宋人员为政事堂顾问，梳理政商。当年 10 月 6 日，光华门外 4 家私营棉纺厂工人及家属组织万人游行，抗议贵戚业主盘剥工人，要求比照澳宋劳动法提高待遇。内务尚书卢象升下令驱散，为澳宋顾问所止，建警察防线，拦阻工人于城外，政事堂会同澳宋社工部与工人相商三日，为各工人改定官定协议，事遂息。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 次年 3 月 15 日 10 时，复社首脑，礼部尚书钱谦益等人以国政维新诏废除科举、官办新学、禁止裹脚、严禁宗族私刑、废止仆役身契等诸条“弃绝圣道、毁灭人伦”，集会江浙皖士子儒生 4 千余人于半山园，午后 2 时即向通济门内政事堂游行出发，沿路高呼要求朝廷“清理群小，任用贤儒，匡复圣道”。并于沿途书肆抢出新学书籍焚烧毁弃。警务署申报弹压，内务尚书卢象升言“此皆国家精气，不忍伤害。”不令警察驱散，仅遣一小厮见钱谦益，令其“勿烧书肆，勿扰生民，勿有辱斯文。”时政事堂澳宋社工部值班顾问白多禄接警务署报告及卢象升回复，即刻通知陆军顾问林深河少将、海军顾问许可中校前来会同电询临高，临高随即召开执委会紧急临时扩大会议。3 时执委会电报到达，授权顾问组：“允许使用一切本管可靠力量带实弹镇压，务求达到有效之最大威慑。”电中并有“我们改造世界的事业是正义的，是经得起历史考验的。而决定谁是我们的朋友，谁是我们的敌人，是我们事业的重要问题。赞同我们事业的，是我们的朋友。反对我们事业的，是我们的敌人。对待朋友要像春天一般温暖，对待敌人要像秋风扫落叶一样冷酷果决。”之语。执委会同时电令驻紫金山步兵一营入城军管，驻浦口海军分队待命炮舰两条载海兵一连于下关登陆。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 林深河得令，即集合政事堂中澳宋宪兵一连，以一排看守政事堂，自带 2 排人前去弹压。时游行人群已至政事堂前台阶下，白多禄带人自政事堂守卫库房拖出连珠机枪一挺要林深河带去，为许可所阻，林深河亦言此物现只一条弹带，还是留备看守大门为好。林深河许可带两排宪兵于台阶上正门前广场列双列战列横队，举枪待游行士子登上台阶进入广场。先入之士子见战列严正不敢继行，奈何后面士子鼓噪向上，拥挤向前，更有小厮状之人于后声言彼等外强中干必不敢开火，只要众人戮力向前其人自退云云。此时许可即请示林深河是否劝降，林深河乃言：“既要最大威慑，何废口舌劝降，排枪即可。”许可大惊高呼此是乱命断不可奉，并对宪兵声言林少将之命切不可从云云，宪兵闻之则面面相觑。林深河闻则色变，立招帝国长女团缴其械带走，临场对宪兵以执委会电报所言做政治鼓动，完毕即发令射击。枪声甫响，士子前排立仆数十人，余者惊号四散，反身拥回者多互踩儒衫衣角仆倒沿台阶翻滚而下，亦有惊惧不辨方向者反向宪兵侧边处奔逃，亦俱为二三次排枪所毙。林深河继又发令以刺刀队列前行驱敢，士子皆丢弃横幅旗幛号哭而逃。林深河以队进至台阶底部为止，即行拘捕救治仆倒于地未逃之人。其时钱谦益坐轿逃出，不敢回家入前湖畔别馆躲避。恰松江名妓柳如是来访寄居于此，乃劝钱谦益跳水殉难：“是宜取义全大节，以副盛名。”钱谦益以脚试水，言春水太凉，宜待下次。柳如是惊怒拂袖而走。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 据事后内务部统计，此次事件当场击毙者 47 人，伤重不治者 7 人，踩踏死者 9 人，枪伤者 74 人，踩踏摔伤扭伤者 486 人。另有附近民人被奔逃士子冲撞致伤者 26 人，直接经济损失合船银计 12 万圆。事后逮捕礼部尚书钱谦益以下 1378 人，其中判处有期刑者 396 人。内务尚书卢象升去职，内务侍郎、警务署长马士英获嘉奖，升内务尚书。

---

darkking1200 于 2012-4-18 14:54:58 发表了：

水太凉

---

sbzsnowtiger 于 2012-4-18 14:55:14 发表了：

不错不错

---

tangjun 于 2012-4-18 15:00:16 发表了：

排枪+刺刀突突文科生大好

那个姓梅的元老真是悲摧，居然没有拿下柳如是

---

tr19821201 于 2012-4-18 15:05:50 发表了：

善

---

haonan3344 于 2012-4-18 15:06:01 发表了：

水太凉近期频繁中枪啊

---

江清月 于 2012-4-18 15:13:48 发表了：

> tangjun 发表于 2012-4-18 15:00
>
> 排枪+刺刀突突文科生大好
>
> 那个姓梅的元老真是悲摧，居然没有拿下柳如是

大概是见到真相后退缩了吧……

我真心不会觉得有现代人会喜欢小脚女人……

---

赤色 MA 于 2012-4-18 15:18:44 发表了：

反身救治伤者这细节好。

---

petrus 于 2012-4-18 15:22:26 发表了：

_本帖最后由 petrus 于 2012-4-18 22:02 编辑_

柳如是本姓杨，从小一直在吴江一户妓户家里受训，以后有名了也是多半在松江，江浙各地偶尔跑一跑。她跟秦淮结缘大半是 1641 年跟钱谦益结婚那会钱的船在河上被砸了半船瓦片的缘故。梅林早去南京找肯定找不到啊，晚去就算在松江打听找到了，人家已经变成女文青了，不会作诗的都不见。当然，水太凉以后就好办了，梅林若有心就趁虚而入吧。

---

机器哥哥 于 2012-4-18 15:26:22 发表了：

林深河闻则色变，拨手铳直指许可喝道军令如山尔敢乱我军心?

许可大惊,号哭以头抢地泣道民主不可弃.

林深河恼之,以铳把击其嘴.许可口流鲜血断齿数颗终不得语.

林深河高呼军人以服从命令为天职.

众卒皆曰元老院万岁,排铳齐发,剌刀向前.

---

bushi 于 2012-4-18 15:26:46 发表了：

抗议贵戚业主盘剥工人这个过于超前了，改为抗议贵戚夺人产业殴人致死吧。

---

tr19821201 于 2012-4-18 15:32:48 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2012-4-19 08:48 编辑_

崇祯十一年，髡人由海入浙，建商都，置产业，其署号殖民部，善经理、有奇术，未及经年而产业大兴，于是遣髡官数名入京采买棉毛等。时后金入寇，破通州，髡人遣丁壮 2 营往护产业，至城下，京营骚乱，谓后金来，发炮击之，伤数人，（髡）遂放列还击，中城头药库，一时阖城大震，哭声震天，俱言城破，先帝乃遣子女避祸于外戚。\*\*，乃田贵妃所产，年尚幼，道中失散，至永定门为髡人所救，有髡女名江清月者，见上俊采不凡，甚异之，乃护上至临高，事甚恭

又一年，户部主事卢公得授南京兵部尚书，主陪都事。

弘光元年三月，闯贼破京城，宗室尽戮之，\*\*还宁，改元弘光。建政事堂，颁明定国是诏、国政维新诏，又聘髡官主政事堂，曰“顾问”，梳理朝政。十月，南京机户万人集会，讨贵戚，曰“必得奥宋劳动法而宁”，卢公欲驱之，髡官不允，于是建防线，拦机户，相商三日，乃定“官督最低报酬”若干，事遂定。

弘光二年，复社领袖，礼部尚书钱公等议国政维新诏，曰“停科举、办髡学、禁裹脚、废族权并奴仆身契”等逐条“弃绝圣道、毁灭人伦”，召江浙宛士子 4 千余人上书朝廷，曰“灭群小，任贤儒，匡圣道”。午时三刻，诸士子云集政事堂前，焚髡书，烧髡旗，并砸毁行销髡货商铺若干。警务署闻讯急报卢公，卢公曰“此皆国之精气，不忍伤害。”竟不驱散，唯谴小厮一见钱公曰“勿打砸抢烧，有辱斯文”。时髡人值班顾问白多禄闻报，即邀髡将林深河，校尉许可二人会商，并电询执委会问计。申时，电报复，电曰“允许使用一切本管可靠力量带实弹镇压，务求达到有效之最大威慑。并令紫金山步兵一营入城军管，驻浦口海军分队待命炮舰两条载海兵一连于下关登陆。”

林许二人得令，即招政事堂髡兵一连前往弹压。及至，则诸士子已至政事堂阶下，于是命髡兵列双列横队，排枪以待。少顷，有士子先入者见战列严正，不敢行，奈何身后鼓噪向上，拥挤向前，更有小厮状人于后声言彼等外强中干，必不敢开火，众人戮力向前其人自退云云。髡校尉许不忍杀伤士子，乃请示髡将林是否劝降，

林曰“无须多言，铳毙可尔”

许大惊高呼“此乱命也，断不可奉！”

林大怒，拨手铳指许，喝道“军令如山！”

许大惊号哭。以头抢地，泣曰“民主不可弃.屠杀不可为”力荐收兵

林色变，拂袖而立，旋有阔帽大麾者自阵中出，倒拽许而去

髡兵见之皆面面相觑，不知何从，士子骚乱愈甚

于是林登阶高呼，声若洪钟，振聋发聩，曰“**我们改造世界的事业是正义的，是经得起历史考验的。而决定谁是我们的朋友，谁是我们的敌人，是我们事业的重要问题。赞同我们事业的，是我们的朋友。反对我们事业的，是我们的敌人。对待朋友要像春天一般温暖，对待敌人要像秋风扫落叶一样残酷！”**

髡兵闻声大振，排铳齐发，士子立仆者数十人，余者惊呼四散，自相践踏，死伤不计其数，有惊惧迷乱撞至髡兵阵前者，即被铳刀刺杀，林又以铳刀横队列阵前行，如林如堵，杀声震地，士子尽弃旗幡而逃，伤而未死者尽被捕去。

钱公乘轿，赖家人矫健而脱，入前湖别馆避之。恰松江名妓柳如是来访，乃谓钱公曰：“士子皆死，岂可独生，是宜取义全大节，以副盛名。”钱公以脚试水，言春水太凉，宜待下次。柳惊怒而走。

后计：

余闻政事堂惊变者，铳毙 47 人，挑死 7 人，伤重不治 7 人，踩踏死者 90 人，伤者 740 人。又捕礼部尚书钱公以下忠义士子 1378 人。卢公去职，阉竖马士英升内务尚书。众正盈狱，奸邪当道，圣道陨而夷学盛，真教人一叹。

余又闻昔日倒拽许校尉者，乃髡国厂卫，阔帽大麾，持铳带剑。其男者谓“契卡”，类本朝东厂，髡人闻契卡登门，无不股战；其女者谓“帝国长女”，皆元老螟蛉子也，警卫仪仗、缉私捕逆，类本朝锦衣卫者。余曾叹本朝厂卫横行，豺狼当道，不意髡人厂卫扈拔不减本朝，天下之大，竟无一寸净土也。

---

念力 于 2012-4-18 15:34:52 发表了：

_本帖最后由 念力 于 2012-4-18 15:35 编辑_

> petrus 发表于 2012-4-18 15:22
>
> 柳如是本姓杨，从小一直在吴江一户妓户家里受训，以后有名了也是多半在松江，江浙各地偶尔跑一跑。她跟秦淮 ...

有 苟大户 胡兰岩等逆贼 趁机作乱试图混入芳草地分校为祸 不果 后被霰弹炮击退&nbsp;&nbsp;

---

新思维新方向 于 2012-4-18 15:41:26 发表了：

抓住了全切了下面做伪娘卖

---

bushi 于 2012-4-18 15:42:20 发表了：

当年 10 月 6 日，光华门外 4 家私营棉纺厂工人及家属组织万人游行，抗议新产业夺人口粮，致使从业者口无食、居无所，穿无衣，澳宋纺织厂机械多遭焚毁。政事堂会同澳宋社工部与工人相商三日，为各工人改定官定协议，澳宋执委会并下令禁止所辖治民非法游行集会。

---

新思维新方向 于 2012-4-18 15:45:17 发表了：

有没有民主自由洗脑的中２混入穿越众？起码中２应该高呼：民主不可废，要开枪，先打死我吧！并面对枪口做圣母状

---

恶意讨薪毛润之 于 2012-4-18 15:58:14 发表了：

> 江清月 发表于 2012-4-18 15:13
>
> 大概是见到真相后退缩了吧……
>
> 我真心不会觉得有现代人会喜欢小脚女人……

江军门有所不知，重口的现代人还真不少，上次还看到有人贴了个专门研究小脚的论坛，有各种和小脚有关的自然文学作品。

---

Brain1127 于 2012-4-18 15:59:31 发表了：

> 念力 发表于 2012-4-18 15:34
>
> 有 苟大户 胡兰岩等逆贼 趁机作乱试图混入芳草地分校为祸 不果 后被霰弹炮击退

时有 苟大户 胡兰岩等逆贼 趁机作乱试图混入芳草地南京分校为祸，

澳宋教育部副部长，职业教育司司长白雨组织低幼年学生疏散入地下室避祸，又带领高年级学生依托芳草地分校围墙抵御。身先士卒，手持六星连珠手铳击毙击伤多名匪徒。相持六小时许，匪徒不得入校区半步。期间以 12 磅木工锤飞锤伤苟循礼，但被其逃脱。

伏波军援军至，以霰弹炮击之，逆匪溃散，匪首苟循礼，胡兰岩不知去向。或言之，匪首遁入某高墙深宅。

---

解放军席卷亚洲 于 2012-4-18 16:00:28 发表了：

> tr19821201 发表于 2012-4-18 15:32
>
> 大萌崇祯十一年，髡人由海入浙，建商都，置产业，其署号殖民部，善经理、有奇术，不数年而产业大兴，于是遣 ...

江小猫乃月妞之女，此处还是江青月者吧

---

tr19821201 于 2012-4-18 16:07:57 发表了：

> 解放军席卷亚洲 发表于 2012-4-18 16:00
>
> 江小猫乃月妞之女，此处还是江青月者吧

改了 江军门获得正太一枚

---

江清月 于 2012-4-18 16:09:02 发表了：

> 恶意讨薪毛润之 发表于 2012-4-18 15:58
>
> 江军门有所不知，重口的现代人还真不少，上次还看到有人贴了个专门研究小脚的论坛，有各种和小脚有关的自 ...

好吧，太恶心了，大概是喜欢小脚的味道吧……

---

茗夜雨 于 2012-4-18 16:12:30 发表了：

> Brain1127 发表于 2012-4-18 15:59
>
> 时有 苟大户 胡兰岩等逆贼 趁机作乱试图混入芳草地南京分校为祸，
>
> 澳宋教育部副部长，职业教育司司长白雨 ...

自由斗士苟循礼.........

---

江清月 于 2012-4-18 16:13:28 发表了：

> tr19821201 发表于 2012-4-18 16:07
>
> 改了 江军门获得正太一枚

是留给我家小猫当宠物的么？

---

超电磁泪子 于 2012-4-18 16:16:13 发表了：

把许可拿一朵白色的野花，插进枪管的情节也加上吧

---

atarhuang 于 2012-4-18 16:41:33 发表了：

很想知道许可的最后下落....

---

高僧大德口悬河 于 2012-4-18 16:55:28 发表了：

此文甚好

---

lnsyjb 于 2012-4-18 17:58:36 发表了：

史载：

儒乱政事堂案所逮之儒生者，皆除功名，入贱籍，发配岭南，与髡贼披甲之战列步兵为奴。

宅中女眷皆没入教坊为官奴婢。数代而不得还也！

当世有大儒目睹儒乱政事堂案现场者秘本笔记之“……呜呼三一五，死者血中卧，伤者血中哭……”

---

深海巡游者 于 2012-4-18 17:59:40 发表了：

此文大好，把前因后果都圆起来了。

话说真有现代人受得了小脚吗？那含胸驼背的样子看起来就像佝偻病人一样

---

knifers 于 2012-4-18 18:21:03 发表了：

我也想写一篇这个的。。。呃。。应该算同时发生的事情。。。

---

真红骑士 于 2012-4-18 18:26:00 发表了：

> 超电磁泪子 发表于 2012-4-18 16:16
>
> 把许可拿一朵白色的野花，插进枪管的情节也加上吧

签名应景

---

赤色 MA 于 2012-4-18 18:43:55 发表了：

_本帖最后由 赤色 MA 于 2012-4-18 18:51 编辑_

> lnsyjb 发表于 2012-4-18 17:58
>
> 史载：
>
> 儒乱政事堂案所逮之儒生者，皆除功名，入贱籍，发配岭南，与髡贼披甲之战列步兵为奴。
>
> 宅中女眷皆 ...

都是私史野史而已。宪兵队驱散人群后，立即反身救助伤者，因此才有多半伤者活了下来。所谓为奴者，也都是参与组织策划，但素无劣迹甘心悔改者。一方面他们不愿在劳改营里消磨一生，一方面也是为以前的迂腐幼稚检讨，许多人和其他囚徒一起自愿报名参加西南和东北的探险拓殖队。他们在服役暂满一定的点数后都被恢复了自由，因参加拓殖队发家立业者亦有之。

髡人夺人妻女更是无稽之谈，倒是那些儒生的同僚好友借机干了不少侵吞产业霸占女子的好事。

---

mophy519 于 2012-4-18 20:24:13 发表了：

白司铎，你就没有把上帝的福音布洒于柳如是么？你让咱教会情何以堪啊！

---

tr19821201 于 2012-4-18 20:32:04 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2012-4-18 20:37 编辑_

> mophy519 发表于 2012-4-18 20:24
>
> 白司铎，你就没有把上帝的福音布洒于柳如是么？你让咱教会情何以堪啊！

乃们这些假洋和尚，连柳如是这种小脚平胸的妹子也不放过

幅巾弓鞋可是柳如是标准装扮，弓鞋意味着小脚，幅巾则指代男装

换句话说，柳如是是个裹小脚，且穿着男装大家都看不出来的平胸飞机妹

---

mophy519 于 2012-4-18 20:47:27 发表了：

> tr19821201 发表于 2012-4-18 20:32
>
> 乃们这些假洋和尚，连柳如是这种小脚平胸的妹子也不放过
>
> 幅巾弓鞋可是柳如是标准装扮，弓鞋意味着小脚 ...

你不知道有多少元老对柳如是仰慕已久？这能极大提高教会的受关注度！

---

急先锋 于 2012-4-18 21:51:00 发表了：

春水太凉~~~~
:lol:lol

---

草决明 于 2012-4-18 21:57:30 发表了：

> 机器哥哥 发表于 2012-4-18 15:26
>
> 林深河闻则色变，拨手铳直指许可喝道军令如山尔敢乱我军心?
>
> 许可大惊,号哭以头抢地泣道民主不可弃.
>
> 林深河 ...

写出这种东西的就是所谓的政治投机者，无耻之徒

---

机器哥哥 于 2012-4-18 22:09:56 发表了：

> 草决明 发表于 2012-4-18 21:57
>
> 写出这种东西的就是所谓的政治投机者，无耻之徒

有耻之徒你好,作为和文中抗命公知同一阵线的您,我为您口中的无耻觉得光荣.

重复上一百次我也欣然继续你眼中的无耻.

---

jamack 于 2012-4-18 22:17:18 发表了：

组织闹事的都拉去劳改去！

---

莫辛纳甘 于 2012-4-18 22:19:38 发表了：

明代的儒生，是社会进步的障碍，是地主阶级的代表，一定要加以粉碎。

开枪算轻的了。

换我学拿破仑，推 12 磅炮出来喷霰弹。

---

草决明 于 2012-4-18 23:24:09 发表了：

> 机器哥哥 发表于 2012-4-18 22:09
>
> 有耻之徒你好,作为和文中抗命公知同一阵线的您,我为您口中的无耻觉得光荣.
>
> 重复上一百次我也欣然继续你眼 ...

还好，有信仰就好

---

自由落体 于 2012-4-19 08:34:52 发表了：

> 莫辛纳甘 发表于 2012-4-18 22:19
>
> 明代的儒生，是社会进步的障碍，是地主阶级的代表，一定要加以粉碎。
>
> 开枪算轻的了。
>
> 换我学拿破仑，推 12 ...

喷霰弹的是霰弹亲王威廉。

---

吉翁舰长 于 2012-4-19 08:41:22 发表了：

林深河以队进至台阶底部为止，即行拘捕救治仆倒于地未逃之人

政治太正确！

---

winter_z 于 2012-4-19 08:44:43 发表了：

> lnsyjb 发表于 2012-4-18 17:58
>
> 史载：
>
> 儒乱政事堂案所逮之儒生者，皆除功名，入贱籍，发配岭南，与髡贼披甲之战列步兵为奴。
>
> 宅中女眷皆 ...

岭南之地，帝国工业中心，当世箐华所在

此等人物祖坟青烟乎？有何资质可进？女性家眷就地发卖，男性西配两万里，去改善昆仑洲人种好了

---

所罗门诺夫斯基 于 2012-4-19 09:57:52 发表了：

刺刀排队突击大好

---

beta_Caojin 于 2012-4-19 10:21:25 发表了：

澳宋共和国总射击师-林公讳深河

---

龙城飞将 MK 于 2012-8-9 20:35:37 发表了：

谁来把那个《明报》月月鸟中枪的图片 P 一下。。。。督工中枪，文总病危，澳宋军士官国仇家恨，喜闻乐见啊。。。。。{:8_506:}

李华梅：我就是要看流血。。。。{:8_507:}

---

我是天空闪电 于 2012-8-9 22:01:36 发表了：

这段很有意思，是映射帝都之事么？

---

eFish 于 2012-8-10 00:04:30 发表了：

举报~有人挖坟{:5_150:}

---

Agnostic 于 2012-8-10 10:47:52 发表了：

> 自由落体 发表于 2012-4-19 08:34
>
> 喷霰弹的是霰弹亲王威廉。

拿破仑在政界崭露头角就是 1795 年用霰弹镇压保王党。

---

tr19821201 于 2012-8-10 11:26:10 发表了：

> 我是天空闪电 发表于 2012-8-9 22:01
>
> 这段很有意思，是映射帝都之事么？

这段要是影射的话，中枪对象无数的说

---

经略幽燕我童贯 于 2012-8-10 16:19:57 发表了：

这镜头感，怎么象一部老片《战舰波奖金号》？

最早的一个蒙太奇间接镜头，长长的台阶，列队而下的水兵。

---

netmousexhxh 于 2012-8-10 21:11:27 发表了：

> winter_z 发表于 2012-4-19 08:44
>
> 岭南之地，帝国工业中心，当世箐华所在
>
> 此等人物祖坟青烟乎？有何资质可进？女性家眷就地发卖，男性西配 ...

还是发送到北极圈里喂狗熊比较好

---

Targaryen 于 2012-9-3 06:47:20 发表了：

> 经略幽燕我童贯 发表于 2012-8-10 16:19
>
> 这镜头感，怎么象一部老片《战舰波奖金号》？
>
> 最早的一个蒙太奇间接镜头，长长的台阶，列队而下的水兵。 ...

敖德萨阶梯~

---

云中山岳 于 2012-9-3 15:19:12 发表了：

其实只要高跟鞋一出现立马就能取代小脚的&nbsp;&nbsp;

---

皇家近卫枪骑兵 于 2012-9-4 12:23:00 发表了：

白多禄带人自政事堂守卫库房拖出连珠机枪一挺要林深河带去，为许可所阻

太凶残了

---

feifei98 于 2013-3-25 08:02:44 发表了：

_本帖最后由 feifei98 于 2013-3-25 08:03 编辑_

有点像 1919 年 4 月 13 日，英军镇压旁遮普邦阿姆利则城集会群众，当场死伤 3000 多人。因为广场入口狭窄，带机枪的“罗尔斯·罗伊斯”装甲汽车没有进入，不然就不止 3000 多人了。

---

faerieisland 于 2013-3-25 12:13:17 发表了：

果真是殖民者……

---

原子弹打熊猫 于 2013-3-25 12:46:36 发表了：

水太凉了

---

百战雄魂镇天朝 于 2013-3-25 14:56:52 发表了：

高跟鞋大妙，要是再有黑丝就完爆了

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-4-17 18:40:04 发表了：

居然没有飙坦克不科学

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-4-17 18:40:04 发表了：

居然没有飙坦克不科学

---

杰肯斯凯 于 2014-4-18 11:11:22 发表了：

> 新思维新方向 发表于 2012-4-18 15:45
>
> 有没有民主自由洗脑的中２混入穿越众？起码中２应该高呼：民主不可废，要开枪，先打死我吧！并面对枪口做圣 ...

二胡当年广场 show 的时候也没做到这地步

这事不是需要领导来干的

柴大妈都明白这道理你还不明白？

---

汉家天子使 于 2015-7-8 15:54:13 发表了：

1640 年的时候，我觉得第一代元老，即便是酱油元老也都已经混到高级干部级了。以届时的发展规模，南京些许小事，还要一代元老出马？这分明是诽谤。无耻的造谣。

---

petrus 于 2015-7-8 17:06:12 发表了：

> 汉家天子使 发表于 2015-7-8 15:54
>
> 1640 年的时候，我觉得第一代元老，即便是酱油元老也都已经混到高级干部级了。以届时的发展规模，南京些许小 ...

你老这坟挖的，这是高级元老到大陆主要地区镇场子而已

---

琼府县办刘主任 于 2015-7-8 17:13:08 发表了：

> 汉家天子使 发表于 2015-7-8 15:54
>
> 1640 年的时候，我觉得第一代元老，即便是酱油元老也都已经混到高级干部级了。以届时的发展规模，南京些许小 ...

洛阳铲技能+1

---

xuelindiao 于 2016-3-17 10:08:43 发表了：

楼主，请允许我将该同人全文收录进临高启明 WIKI（ lgqm.huiji.wiki ）。如有不妥，请予赐复意见，临高启明 WIKI 将按您的要求修改或删除相关词条。

---

petrus 于 2016-3-17 10:44:01 发表了：

> xuelindiao 发表于 2016-3-17 10:08
>
> 楼主，请允许我将该同人全文收录进临高启明 WIKI（ lgqm.huiji.wiki ）。如有不妥，请予赐复意见，临高启明 W ...

收呗，不要随便改就成。

---

liutom2 于 2016-3-17 11:35:16 发表了：

机枪只配 1 条弹链，这还叫机枪？

---

petrus 于 2016-3-17 12:22:04 发表了：

> liutom2 发表于 2016-3-17 11:35
>
> 机枪只配 1 条弹链，这还叫机枪？

这种内卫部门，万年没事，放的不定是林深河什么时候脑洞折腾出来的试验型呢，有一条弹链配着就不错了

---

migwing 于 2017-1-30 21:21:22 发表了：

额爬楼爬的好累，先 mark 一下

---
